中國大媽郵局唔排隊仲鬧人 港人憤怒了：呢啲人夾硬嚟

一名內地大媽早前在郵政局買紀念郵票後，要求退款不果，大媽深深不忿插隊跟職員理論，身後的市民不滿大媽插隊，但她竟死口不認：「我怎樣打你尖？」

據目擊者冬冬表示，上周六早上，該名操普通話的大媽與同行的另一女子，在石硤尾郵政局買過新年紀念郵票後，發現款式不對，於是向櫃位外的職員要求更換另一款郵票。職員解釋她要的款式已售罄，如退款亦只能到總局辦理，並只能退回7成金額。

大媽不滿，於是越過人龍向售賣郵票的職員理論，對方依舊解釋這裡不能退款，並寫下郵政總局的聯絡方法，叫大媽自行處理。大媽死纏爛打逾5分鐘，當時有近十人正排隊買郵票，本身排在最前的女士開始不滿，向大媽說：「我已經讓你插隊的了。」另一男子亦告訴大媽耽誤其他人的時間，豈料大媽突然發難說：「我怎樣打你尖？」不過她見郵局職員仍然無動於衷，便急步離去。

冬冬指她沒有理會其他人便插隊，連一聲不好意思也沒有，「這些人硬要退貨已令我不悅，她還要插隊，不明白她為何能這樣野蠻。」他又說一般情況下，見到別人着急，都接受他插隊解決即時問題，但不代表他能一直插隊，「我遷就了你，你亦應該遷就我，不要阻人太多時間，更何況後面還有人排隊。」

郵政署回覆本刊查詢，指署方不接受退回或更換售出的郵票，但在個別情況下，未經使用的郵票可獲購回。署方會收取相等於購回郵票面額3成的費用，最低收費為50元。

郵政署又指石硤尾郵政局內備有指示提醒顧客排隊安排，署方亦有聘用保安員協助維持秩序，確保運作順暢。就有關個案，署方已提醒相關人員日後多加留意顧客的排隊情況，維持局內秩序良好。

大媽插隊的情況屢見不鮮，去年除夕夜有大媽無視數十人的人龍，在荃灣插隊上通宵小巴，司機霸氣要求她排隊，「這裡是香港，不是大陸，下車排隊！」惟大媽充耳不聞，拒絕下車，於是全車乘客齊心趕她下車。

學生Cherry說，明白買了不喜歡的東西，當然想退貨，但應該告訴他們要先排隊才能處理他們的問題；另一名學生Hiruma表示遇過不少大媽無理行為，認為只要不是我們理虧，就應該跟對方講道理。

勞先生認為內地人不懂排隊的規矩，他們只要覺得趕時間便插隊。而他的朋友楊先生家住粉嶺，大嘆大媽的行李箱經常輾過他的腳，但從沒說過對不起，令他大感無奈。

周小姐直指內地人習慣發難，稱之前在餐廳吃飯，目擊有內地人無視餐廳條款，硬要使用多張優惠券，明知不可以，也要爭拗一輪。

採訪：亦安

攝影：林志謙

當左郵局係淘寶，乜鳩都無條件退貨

大陸狗死全家

全族啦

本身排在最前的女士開始不滿，向大媽說：「我已經讓你插隊的了。」

讓你老母，你有冇問過後面呀？

職員見到支那人打尖都仲理佢?政府工D人真係垃撚圾
叫佢排返隊先再講野啦,佢唔撚排咪唔好撚理佢囉

我認真咁答你
用個人夾硬塞係條隊都打尖
不過好似你呢啲人
跟住又會問：點樣夾硬打尖？
答完你係人地唔同意之下塞入條隊
跟住你又會問：你點知人唔同意？

所以同你呢啲五毛講咁多都覺得自己好撚on9

駁完一大輪，最後佢會問你點知單新聞係真？

其實郵政局有樣奇怪，係度買完，要退（回購）要去總局

呢d叫預先回答
你唔識講返轉頭姐係某程度上佢估岩左你接下黎想講乜囉

你個個post既流程都係咁上緊
比人估到都唔出奇

有咩噉奇怪！

中國人就是這樣的。

買完發現個款冇得炒咪發窮惡要退貨囉

香港人又on9，大陸又無賴

真係一凹一凸食住你